### env переменные

для корректной работы проекта требуется создание .env файла

(Optional) CUSTOM_ENV - окружение запуск. МБ пригодится
Доступные варианты
    1. DEV = 'DEV'; Запуск на локальной машине, для разработки (default)
    2. PROD = 'PROD'; Запуск в продакшн режиме
    3. TEST = 'TEST'; запуск тестов

PORT - порт, на котором работает сервер
URL - url сервера, по которому можно обратиться на данный instance

FRONT_URL_PROD - url фронта dev.*domain
FRONT_URL_DEV - url фронта domain

# TG bot

BOT_TOKEN - token для ТГ бота
CHAT_ID - ID чата, куда слать сообщения

# Список login + password для входа в админку

ADMIN_LOGIN_LIST - Список логинов (login1,login2,login3)
ADMIN_PASSWORD_LIST - Список паролей (pass1,pass2,pass3)

# Работа с Базой данных (Postgres)

DB_URL - адрес БД
DB_PORT - порт БД
DB_NAME - название базы данных
DB_USERNAME - имя пользователя для Базы данных
DB_PASSWORD - пароль пользователя для Базы данных

### Запуск

## локально - в режиме разработки

yarn dev (npm run dev). (Опционально) создать .env файл и в нем указать необходимые переменные. (Варианты переменных - выше)

## Глобально - через pm2

1. Сбилдить проект - yarn build
2. Создать .env файл и указать в нем необходимые переменные
3. pm2 start dist/index.js (Вроде так...)

## Глобально - через DOCKER

1. Собрать образ - docker build . -t geo-service-back:latest
2. запустить образ, указав ему ПЕРЕННЫЕ или ФАЙЛ (.env - например)

## Глобально - через DOCKER-COMPOSE

1. Зайти в docker-compose файл
2. указать необходимый .env файл. Если необходимо запустить НЕСКОЛЬКО инстансов сервиса через ОДИН docker-compose
    1. Необходимо их все прописать в docker-compose.yaml
    2. Указать каждому его .env файл (.env.dev / .env.prod / и ТД)
    3. Если они все работают с ОДИНАКОВЫМИ настройками - везде указываем одинаковый .env файл 
2. docker-compose up -d